\section*{Introduzione}
\subsection*{Luogo e data dell'incontro}
\begin{itemize}
	\item \textbf{luogo:} videoconferenza su \glock{Discord};
	\item \textbf{data:} 2021-01-04;
	\item \textbf{ora di inizio:} 09:00;
	\item \textbf{ora di fine:} 10:20.
\end{itemize}
\subsection*{Ordine del giorno}
\begin{enumerate}
	\item stato avanzamento della documentazione;
	\item verbalizzazione rapporti successivi a \dext{VE\_2020-12\_18\_v1.0.0} con Imola Informatica;
	\item consolidamento dei requisiti;
	\item chiusura branch \textbf{NdP};
	\item ulteriori contatti con Imola Informatica;
	\item varie ed eventuali.
\end{enumerate}
\subsection*{Presenze}
\begin{itemize}
	\item \textbf{totale presenti:} 7 su 7;
	\item \textbf{presenti: }
	\begin{itemize}
		\item Badan Antonio;
		\item Bertoldo Damiano;
		\item Budai Matteo;
		\item De Grandi Samuele;
		\item Piacere Ivan;
		\item Privitera Sara;
		\item Spigolon Daniele.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section*{Svolgimento}
\subsection*{Stato avanzamento della documentazione}
Si è fatto il punto generale della situazione, definendo le ultime attività da svolgere prima della \textbf{RR} e suddividendole fra i membri di DPCM 2077, coerentemente con i ruoli assegnati ed evitando conflitti di interesse nella produzione della documentazione.
\subsection*{Verbalizzazione rapporti successivi a \dext{VE\_2020-12\_18\_v1.0.0} con Imola Informatica}
Si è discusso sull'opportunità di verbalizzare le richieste di chiarimenti a Imola Informatica e relative risposte avvenute via e-mail. È stato deciso di creare un verbale ad hoc riportante lo scambio di messaggi avvenuto.
\subsection*{Consolidamento dei requisiti}
Si è discusso sull'opportunità di prolungare l'analisi dei requisiti fino alla RR (quindi non farla concludere alla presentazione della documentazione in ingresso alla RR) e far partire il periodo di consolidamento dei requisiti il 18 gennaio.
\subsection*{Chiusura branch NdP}
Si è discusso sulla chiusura o meno dei feature branch utilizzati per la stesura della documentazione. Si è deciso di chiuderli e aprirne di nuovi qualora fosse necessario apportare delle modifiche alla documentazione. I prossimi feature-branch saranno collegati ad attività focalizzate di modifica e non inerenti un intero documento.
\subsection*{Ulteriori contatti con Imola Informatica}
Si è deciso che i redattori dell’Analisi dei Requisiti contatteranno il Dr. Lorenzo Patera per le ultime chiarificazioni sul capitolato.
\subsection*{Varie ed eventuali}
Si è deciso che al termine della produzione della documentazione si verificherà che sia stato adottato uno stile uniforme e coerente fra i documenti ed eventualmente emendare laddove fosse necessario. È stato informato ogni membro di DPMC 2077 dell'approvazione delle \textbf{NdP} e della necessità di prenderne visione e muovere eventuali osservazioni, che saranno prese in carico dai responsabili. L'accettazione delle NdP avverrà alla prossima riunione. 
