\section{Analisi dei rischi}
L'analisi è un'attività fondamentale nello sviluppo di un progetto complesso in quanto permette di individuare problemi che possono essere evitati.
A questo scopo è stata effettuata un'attività di analisi dei rischi riguardante tutti i rischi che possono insorgere durante il progetto.
Per ogni voce presente nella tabella sottostante è stata utilizzata la seguente procedura:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Descrizione:} attività di studio e riflessione dove sono stati individuati tutti i fattori che possono portare a rallentare il regolare svolgimento del progetto o che possono creare problemi nel normale proseguimento del progetto; \\
	\item \textbf{Rilevamento:} attività di studio e riflessione sui rischi precedentemente individuati. Durante questo periodo ci si è concentrati sulla pericolosità e frequenza del rischio e a questo scopo sono stati determinati un indice di probabilità e un indice di gravità con entrambi gli indici che possono ottenere valori pari a: Alto, Medio e Basso; \\
	\item \textbf{Piano di contingenza:} attività che permette di pianificare una metodologia al fine di cercare di evitare il rischio e nel caso questo non sia possibile permette di proseguire il progetto nel migliore modo rispettando tutte le regole imposte. \\
\end{itemize}
Inoltre sono stati definiti i seguenti codici per definire i fattori di rischi:
\begin{itemize}
	\item \textbf{RT:} rischi riguardanti la tecnologia;
	\item \textbf{RO:} rischi riguardanti l'organizzazione;
	\item \textbf{RR:} rischi riguardanti i requisiti;
	\item \textbf{RP:} rischi riguardanti le persone.
\end{itemize}
Per identificare il \textbf{grado di rischio} sono stati usati i seguenti indici con rispettivi livelli di intensità:
\begin{itemize}
	\item Pericolosità (P) - Alta (A), Media (M), Bassa (B);
	\item Occorrenza (O) - Alta (A), Media (M), Bassa (B).
\end{itemize}

\begin{center}
	\rowcolors{2}{lightest-grayest}{white}
		\begin{longtable}{|p{0.15\columnwidth}|p{0.30\columnwidth}|p{0.30\columnwidth}|p{0.15\columnwidth}|}
			\hline
			\rowcolor{lighter-grayer}
			\centering\textbf{Nome \\ Codice} & \centering\textbf{Descrizione} & \centering\textbf{Rilevamento} & \textbf{Grado di rischio} \\
			\hline
			\endfirsthead
		
		% ----- Modificare da qui -----
		% Manca titolo tabella , collegamento a indice tabella, bordo sinistro riga Piano di contingenza, centrare ultima colonna,aggiustare centrature titoli, aggiustare tabella a pagina 6;
		\hline
		\centering Inesperienza Tecnologica RT1& Per la maggior parte dei membri del gruppo le tecnologie da usare non sono familiari e questo potrebbe portare problemi al normale proseguimento del progetto.  & Il responsabile dovrà richiedere a ogni membro del gruppo il livello di familiarità e di conoscenza delle tecnologie. Inoltre ogni membro del gruppo dovrà comunicare le difficoltà riscontrate. &  OA - PA \\
		\hline
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{I compiti che richiedono maggiori conoscenze tecnologiche verranno assegnati a più persone e, se è possibile, alle persone più esperte su quella tecnologia favorendo l'aiuto reciproco e la risoluzione del problema.} \\
		\hline
		\centering Tecnologie non stabili RT2& Le tecnologie impiegate nella realizzazione del progetto sono recenti. Alcune di esse possono includere errori, essere instabili e possedere poca documentazione.  & I componenti del gruppo incaricati di studiare una particolare tecnologia devono segnalare eventuali problemi tecnologici. &  OA - PA \\
		\hline
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{Se possibile, si tenta di mantenere le ultime versioni di ciascuna tecnologia, per favorire la durata del progetto nel tempo. Altrimenti per evitare rischi, si utilizza una versione più datata ma più stabile della tecnologia in questione.} \\
		\hline
		\centering Guasti informatici RT3& I computer dei componenti del team rischiano di guastarsi, anche a causa del frequente utilizzo durante la didattica a distanza e per l’installazione di nuovi software necessari per la realizzazione del progetto didattico.  & Ogni componente del team deve verificare il corretto funzionamento del proprio computer. &  OM - PM \\
		\hline
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{A seconda della gravità del guasto si provvede alla reinstallazione del software, del proprio OS o alla sostituzione del proprio computer} \\
		\hline
		\centering Tempistiche RO1& Nella realizzazione del progetto, i membri del gruppo dovranno imparare in modo autonomo delle nuove tecnologie e questo potrebbe portare a imprecisioni nel calcolo delle tempistiche specialmente per le tecnologie sconosciute. & Durante lo sviluppo del progetto verranno definite delle scadenze per portare a termine ciascun compito. In caso di problemi bisognerà sempre comunicarlo. & OA - PA \\
		\hline
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{In caso si riscontri il problema, il responsabile potrà indicare le persone più esperte con quella tecnologia di fornire assistenza nel problema e in certi casi potrà posticipare le scadenze temporali.} \\
		\hline
		\centering Area di lavoro non disponibile RO2& Il luogo prescelto per lavorare durante pandemia è prevalentemente casa propria, o in luogo di altra proprietà. & Abitazione / Luogo non disponibile. &  OA - PM \\
		\hline
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{Assicurarsi di avere a disposizione un ambiente dove poter procedere nell'avanzamento del progetto didattico. } \\
		\hline
		\centering Calcolo costi RO3& La pianificazione prevede dei costi per le attività. Considerando l'inesperienza dei membri del gruppo questo potrà portare a errori o imprecisioni nelle valutazioni. & Ogni membro del gruppo si impegnerà a rispettare le scadenze imposte e le decisioni prese, comunicando al responsabile eventuali problemi. Inoltre sarà compito del responsabile verificare che tutto si svolga in modo corretto monitorando le ore di lavoro dei membri del gruppo. & OM - PA\\
		\hline
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{In caso si verifichino delle variazioni il responsabile cercherà di ridistribuire le attività per rispettare le scadenze; in caso di forti mutamenti verrà comunicato tempestivamente al committente.  } \\
		\hline
		\centering Impegni universitari RO4& Durante lo sviluppo del progetto è molto probabile che molti membri del gruppo siano indisponibili a causa di impegni accademici.  &Al fine di evitare ritardi, ogni membro del gruppo comunicherà eventuali impegni accademici. & OA - PB \\
		\hline 
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{Al fine di evitare ritardi, gli incarichi saranno assegnati in base alle comunicazioni effettuate dai membri del gruppo.} \\
		\hline
		\centering Impegni personali RO5& Ogni membro del gruppo con molta probabilità nel corso del progetto avrà degli impegni personali che non gli consentiranno di svolgere il proprio compito in determinati periodi. & Ciascun membro comunicherà il prima possibile i propri impegni personali. Eventuali imprevisti saranno segnalati tempestivamente al responsabile. & OB - PB \\
		\hline
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{Come per gli impegni universitari(RO3) si cercherà di rispettare gli eventuali impegni personali dei membri del gruppo al fine di evitare ritardi.} \\
		\hline
		\centering Issues in sospeso RO6& Le issues assegnate in GitHub, relative a compiti da portare a termine possono ritardare di molto il loro completamento. & Issues visibilmente non portate a termine. Troppe issues in sospeso & OA - PA \\
		\hline
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{I componenti del gruppo si impegnano a portate a termine il compito a loro assegnato nel più breve tempo possibile.} \\
		\hline
		\centering Modifica dei requisiti RR1& Nonostante i requisiti siano molto chiari, può accadere che subiscano delle variazioni.  & Ogni incontro con il \glock{proponente} sarà verbalizzato per tenere traccia dei cambiamenti. Inoltre ci saranno continui contatti con il proponente al fine di rimanere costantemente aggiornati. & OB - PM \\
		\hline
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{Il gruppo discuterà i cambiamenti con il proponente in modo da trovare un accordo e riorganizzarsi in modo efficiente ed efficace.} \\
		\hline
		\centering Scarsa esperienza RP1& Nessun membro del gruppo ha mai lavorato a un progetto così lungo e complesso e questo potrebbe portare a ritardi vista la scarsa esperienza del gruppo. & Ogni membro del gruppo comunicherà al responsabile eventuali difficoltà riscontrate. & OA - PA \\
		\hline
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{I compiti più difficili saranno assegnati a più persone e se possibile a quelle con maggiore esperienza.} \\
		\hline
		\centering Comunicazione nel gruppo RP2& Nel corso del progetto è possibile che ci siano delle incompresioni all'interno del gruppo oppure possono emergere contrasti di idee tra i vari componenti. &Ciascun membro del gruppo si impegnerà a limitare determinati comportamenti al fine di favorire il corretto svolgimento del progetto. & OB - PM \\
		\hline
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{Il responsabile avrà il compito di fare da mediatore in caso di controversie.} \\
		\hline
		\centering Comunicazione con il proponente RP3& Durante il progetto ci saranno continui contatti con il proponente del progetto e in alcuni casi sfortunati il dialogo potrà portare a incomprensioni.& Il gruppo si impegna a contattare regolarmente il proponente su telegram o inviando una mail per eventuali chiarimenti. & OM - PM \\
		\hline
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{Il responsabile, se necessario, si impegna a richiedere incontri con il proponente.} \\
		\hline
		\centering Riduzione della motivazione RP4& Dopo un lungo periodo di tempo, i componenti del gruppo possono tendere a diminuire la motivazione necessaria ad avanzare con lo sviluppo del progetto.& Scarsa presenza frontale o remota. & OM - PM \\
		\hline
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{Il gruppo si impegna a lavorare in modo continuativo rispetto a giorni e orari. Le abitudini fissano le azioni e sopperiscono alla mancanza di motivazione.} \\
		\hline	
		\centering Malattia RP5& In particolare durante la pandemia da COVID-19, uno o più componenti del team possono ammalarsi. La malattia può influire sul lavoro del componente interessato.& Il componente malato comunica il proprio stato di salute. & OM - PM \\
		\hline
		\centering \textbf{Piano di contingenza} & \multicolumn{3}{p{0.84\textwidth}}{Il gruppo si impegna a lavorare in modo continuativo anche nel caso uno o più componenti siano ammalati, garantendo quindi una prosecuzione del progetto nel migliore dei modi possibili.} \\
		\hline			
	\end{longtable}
\end{center}
