\section*{Tracciamento delle Decisioni}

\begin{center}
	\rowcolors{2}{lightest-grayest}{white}
	\begin{longtable}{|c|p{13cm}|}
	\hline
	\rowcolor{lighter-grayer}
	\textbf{Codice} & \textbf{Descrizione} \\
	\hline
	\endfirsthead

	\hline
	VI\_2020-12-29\_9.1 &  Si è deciso che chi vuole proporre un argomento per la riunione successiva, contatti i responsabili, che avranno cura di stendere l'o.d.g e moderare la discussione assegnando la giusta priorità ai vari punti da discutere.
	I punti più importanti riguardanti la stesura dei vari documenti per l'ingresso RR verranno discussi sicuramente prima di tutti gli altri punti.\\
	VI\_2020-12-29\_9.2 & Si è deciso di utlizzare una \ped{D} pedice per fare riferimento a particolari documenti che poi potranno essere consultati per maggiori approfondimenti. \\
	VI\_2020-12-29\_9.3 & Si è deciso di lasciare il branch master com'è senza eliminare nulla per adesso. \\
	VI\_2020-12-29\_9.4 & Si è deciso che un documento durante la sua redazione avrà solo due stati: in redazione e approvato. \\
	VI\_2020-12-29\_9.5 & Si è deciso di andare ad inserire nelle Norme di progetto\ped{D} delle norme tipografiche e delle guide. \\
	VI\_2020-12-29\_9.6 & Si è deciso che i redattori dell'Analisi dei Requisiti\ped{D} dovranno contattare il Dr. Lorenzo Patera per delle chiarificazioni. \\
	VI\_2020-12-29\_9.7 & Si è deciso che il gruppo dovrà terminare la stesura dei documenti il 2020-01-03. \\
	VI\_2020-12-29\_9.8 & Si è deciso di utilizzare la seguente nomenclatura per i verbali interni: VI\_AAAA\_MM\_GG\_v1.0.0 e quelli esterni:  VE\_AAAA\_MM\_GG\_v1.0.0. \\
	VI\_2020-12-29\_9.9 & Si è deciso di utilizzare BlockCOVID al posto di BlockCOVID: supporto digitale al contrasto della pandemia come titolo del capitolato da inserire nei vari documenti. \\
	VI\_2020-12-29\_9.10 & Si è deciso che le modifiche più nuove andranno in alto nella tabella e quindi poi quelle più vecchie andranno sempre più in basso.\\
	VI\_2020-12-29\_9.11 & Si è deciso che lo Scopo del prodotto e Glossario nell'introduzione dei documenti dovranno essere uguali in ogni documento. \\
	VI\_2020-12-29\_9.12 & Si è deciso che la descrizione nella copertina dei documenti dovrà essere rimossa.\\
	\hline
	\end{longtable}
\end{center}

