\section*{Tracciamento delle Decisioni}

\begin{center}
	\rowcolors{2}{lightest-grayest}{white}
	\begin{longtable}{|c|p{13cm}|}
	\hline
	\rowcolor{lighter-grayer}
	\textbf{Codice} & \textbf{Descrizione} \\
	\hline
	\endfirsthead

	
	2020-12-21\_8.1 & Si è deciso di utilizzare Discord come canale principale del gruppo. \\
	\hline
	2020-12-21\_8.2 & Si è deciso di utilizzare GitHub Action per CI. \\
	\hline
	2020-12-21\_8.3 & Si è deciso di utilizzare "GanttProject" per creare diagrammi di Gantt.  \\
	\hline
	2020-12-21\_8.4 & Si è deciso che le parole da inserire nel documento formale "Glossario" saranno prima scritte e spiegate in un documento sul Drive del gruppo.  \\
	\hline
	2020-12-21\_8.5 & Si è deciso che solo le prime occorrenze per ogni documento, di parole da inserire nel glossario, saranno contrassegnate con un pedice "G". \\
	\hline
	2020-12-21\_8.6 & Si è deciso di ridurre il contenuto dei documenti in fase di stesura e in fase di verifica. \\
	\hline
	2020-12-21\_8.7 & Si è accordato l'utilizzo di "starUML" per la creazione di diagrammi uml.  \\
	\hline
	2020-12-21\_8.8 & Si è deciso che la stesura dei documenti mancanti sarà affidata a chi ha già terminato la stesura dei documenti precedentemente assegnati e che le mail inviate dal gruppo al committente/proponente non seguiranno una struttura fissa.  \\
	\hline
	2020-12-21\_8.9 & Si è deciso di chiedere al Professore Tullio Verdanega chiarimenti per quanto riguarda la differenza tra i verbali detti interni ed esterni.  \\
	

	\end{longtable}
\end{center}
